%
% User stories
%
\newpage
\section*{Historias de Usuario}
\subsection*{SmartOw1l}
\begin{itemize}
  \item US1 Estándarizar información de diferentes fuentes
  \begin{itemize}
    \item \textbf{Como} usuario de SmartOwl
    \item \textbf{Quiero} consultar la información climática actual
    \item \textbf{De tal manera} que la información se obtenga con un estándar definido
  \end{itemize}
  \item Criterios de Aceptación
  \begin{itemize}
    \item Mostrar de qué región del país provienen los valores de las variables.
    \item La información debe presentarse en formato JSON, XML y texto plano dependiendo del parámetro contentType que se envíe en la petición.
  \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection*{Friendly Dolphin}
  \begin{itemize}
    \item US1 Reporte de información climática actual
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Como} usuario de Friendly Dolphin
      \item \textbf{Quiero} consultar la información climática actual
      \item \textbf{De tal manera} que pueda generar un reporte con la información estandarizada.
    \end{itemize}
    \item Criterios de Aceptación
    \begin{itemize}
      \item Seleccionar una región del pais.
      \item Se deberá mostrar la información en texto plano.
      \item Opción para exportar la información en formato JSON o XML.
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \begin{itemize}
    \item US2 Historial de información climática
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Como} usuario de Friendly Dolphin
      \item \textbf{Quiero} consultar el historial de los datos climáticos.
      \item \textbf{De tal manera} que pueda visualizar de manera gráfica el cambio de los valores de las variables climáticas a través de un periodo de tiempo
    \end{itemize}
    \item Criterios de Aceptación
    \begin{itemize}
      \item Consultar la información entre una fecha de Inicio y una fecha Final.
      \item Se deberá mostrar la información de las variables climáticas en el periodo seleccionado.
      \item Opción para exportar la información en formato JSON o XML.
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Anexo 1: Historias de Usuario.}