\chapter {Conclusiones}
  \paragraph{Se alcanzaron los objetivos planteados en el protocolo, a continuación se listan:}
  \begin{itemize}
    \item Estandarizar variables ambientales.
    \item Mostrar la información recaudada mediante servicios REST.
    \item Visualizar la información mediante mapas y tablas.
    \item Generar las bases de datos necesarias y direccionar las peticiones de los servicios.
  \end{itemize}
  \paragraph{Durante el desarrollo del proyecto, el equipo de trabajo se vió inmerso en ciertos conflictos, todos ellos pudieron verse resueltos después de generar un ambiente de dialogo apropiado.}
  \paragraph{Se cometieron ciertos errores durante la planeación lo cual trajo consigo qué muchos de los objetivos iniciales planteados en el protocolo (el que se iba a entregar justo antes del paro de labores del IPN en el año 2014) se vieran truncados o bien eliminados.}
  \paragraph{Uno de los conflictos más grandes fue la salida de un compañero cercano del equipo de trabajo por razones personales, esto aumentó la carga de trabajo para los actuales representantes de Ambienta2MX, tomando en cuenta que todos ya formabamos parte de un ambiente laboral, los tiempos y presiones aumentaron durante mediados de Trabajo Terminal 1 y todo el desarrollo de Trabajo Terminal 2.}
  \paragraph{La planeación es algo que como técnicos suele ser muy complicado, sin embargo, se realizó lo posible por cumplir con los objetivos propuestos en el protocolo. Cabe destacar que la planeación fue cambiada varias veces, debido a los conflictos antes mencionados.}
  \paragraph{El conocimiento técnico adquirido a lo largo de estos meses fue muy considerable, ya que sirvió como complemento para las labores externas a la escuela despempeñadas por los ponentes de Ambienta2MX, mejorando así su enfoque como futuros ingenieros.}
  \paragraph{Considerando avances en el ámbito personal, hablando como equipo, podemos decir que este tipo de proyectos dejan un buen sabor de boca debido a la cantidad de vivencias que éstos dejan, ayudan a mejorar la formación de los futuros ingerieros con base en trabajos que tienen una aplicación real (no siempre se tiene una respuesta a corto plazo), y soluciones que deben contener lo mínimo para que sean de calidad.}
  \paragraph{Cómo equipo de trabajo, esperamos que este proyecto sea de utilidad o sirva como marco de referncia para futuras generaciones que deseen aplicar un proceso de estandarización de datos más ambicioso y aprendan del conocimiento que se queda como legado en éste documento.}
